覺唔覺獎學金呢個制度好撚ON9?

讀得書好就有錢
咁我地讀得書唔好個班點解無錢先?
係咪有少少唔公平?
家陣讀書叻係咪大晒? 有特權?
我打LOL 鑽石(TOP 2.5% OUT OF 65萬人)
換番做讀書你可以當我中學考全級頭5
就無獎機金?
呢個問題真係好值得反思
依加獎學金呢個機制係扼殺緊香港人創意
利申定 讀書唔叻 叫做係大學生 自問強項係有領導才能有創意
你地班撚屌一路係到反香港填鴨式教育一路係到支持獎學金
真係同打自己臉無分別

獎學金撚出黎吠兩句啦

無論做咩你做到好outstanding都會有獎勵嫁啦 前題係件事對社會有幫助

打機勁對社會無幫助？

舊錢係人地拎出黎你管人地點用？

你想改變現況，不如由你開始，拎舊錢出黎

我撐你呀呢鋪

敢問相比之下有咩大幫助？

弱智仔就死撚開喇
死番屋企打電競喇

無錢 但鐘意屌鳩d人推崇讀書 吹咩

其實就
獎學金都係啲有錢啲嘅人捐出黎
而多數賺到啲錢嘅人都叫讀得書
所以佢地會俾返啲讀書好嘅學生
叫做係一啲獎勵同推動力

你打機咁勁囉... 到圼靠打機賺到第一筆金就記得成立獎機金

香港第一個獎機金就靠你喇

即係打機係有幫助定無幫助呀 答左先啦

打機叫電競
唔通音樂叫音競咩

本身我撐你個立場
點知你用打LOL打機做反例

睇黎你應該諗多d先wor

係？香港政府無獎學金？
我無份交稅？
你地咪撚屌港珠澳大橋呀咁

無幫助，此post已完

理論上 打機勁既人會聰明過打機差既人
就好似打麻將都可以減輕老人癡呆
有冇幫助咁？

洗碗都社會都有一定幫助 洗唔洗留筆錢獎勵佢地

why not?

打機勁對社會有幫助?

無腦真係無腦

做廢青打機啦

回報？

打機勁係幫助自己
讀書叻係幫助自己+社會
所以獎學金係留比讀書叻既人好正常

係？ 咁我地一班機迷睇d人打機勁
情緒上覺得開心唔得？幫到我地一班機迷得唔得？

唔識字

做學生就去洗碗
你都幾慘

有筆錢架真係 綜援啦

咁踢波對社會有咩幫助呀咁？

唔得，你個所謂開心對推動社會進步幫助不大

我覺得樓主on9 d

你話事呀？

香港政府真係無獎學金, 所以都唔關政府交稅, 幫唔幫社會事, 係捐果條有錢佬指明比咩人, 有錢佬話要比考第一果個, 依家咪比考第一果個囉

你都可以設個獎學金專比考中間既人架, 無話一定要第一, 只要條有錢佬指定咪得

really?

咁打麻將會唔會有獎學金先？

lol咪送左個skin俾你囉，又嫌少呀

原來真係有
BTW 閣下對甄選準則有唔滿意?

(a) 學業成績卓越；
(b) 對院校/社會有受肯定的貢獻；
(c) 具備領導才能及良好的溝通技巧；及／或
(d) 對本港社會有高度承擔。

打機勁都要有, 咁我估打飛機勁都要有啦

得我唔識咩叫打自己臉 蝗語嚟？

依加討論緊個point係
樓上提出 要對社會有幫助先可以有獎學金
我提出 打機有幫助 就好似打麻將都有幫助咁
你問番我打麻將有冇獎學金？
就係因為打麻將無又係有幫助 我先拎佢做類比做支持打機有幫助
你番去修下logic先啦

個skin政府出比我？

我無就過滿唔滿意作出評論
咁依加政府係有，我希望打機都有獎機金 得唔得？

得呀，咁滿意味

咁又點？高智慧犯罪者都聰明 周圍殺人有冇幫助？其實都可能有 如果佢殺咗你個on9嘅話

你班機迷開唔開心個社會唔care ok?

俾你話事囉 不過個社會都係唔會獎你的傻豬

幫助都有分層次 打機打麻將冇獎代表佢地垃圾

打你老母臉

你覺得打機可以幫助腦人痴呆或其他既病
但點解要比獎金你而唔係開發隻game既人？

最緊要係你既output會對社會有幾大影響

好簡單 讀書叻有無限個可能
出個科技天才 可能發展太空移民
出個醫學天才 可能能醫百病
打機叻
俾盡你咪全球第一 然後呢？繼續打機囉
投資者心態 點都會揀無限個可能啦

首先樓主你一開波就錯啦，你知唔知咩係獎學金先？最簡單筆錢係獎比有學業成就既人先啦。你個獎機金同獎學金其實一啲關係都無，你贏到比賽自然有獎金。

第二，你話你係個2.5%，其實你只係16250入面其中一個。如果你打到世界頭幾或者台服頭幾，又或者代表到香港出賽既話，贏到比賽既話咪有錢攞。啲運動比賽或者科研比賽平常都只係有資助或者有糧出，贏左先有獎金自己袋。你呢家個位連代表香港參加東亞運跑最尾既資格都無，仲好意思話點解自己無獎機金。

最後，就當比你有獎機金，你呢16250人每人有幾多錢？你要個掛名豬肉人人有少少定係每人比幾萬蚊你做裝備撚？你講緊既係LOL一隻Game，咁其他遊戲點？食雞，CSO，CR，Dota2呢啲有世界賽既Game個頭萬幾人都有你呢個獎機金？仲有啲錢邊度來？可能有人出一百幾十萬支持電競，但你覺得有人出幾千萬甚至上億去支持你呢個排名萬幾既人？

弱智真係好難溝通

最on9係有啲獎學金要睇埋家底
咁不如叫助學金

對唔住我係賤人 竟然拎獎學金去外國讀書

鑽石就收皮啦

打lol同人講自己有領導才能

On9到似假膠

你打機夠叻一樣可以靠打機比賽攞獎金㗎喎

踢波有獎學金咩
咩學校 開個名

以後Jam歌改為叫音競

睇個名似

話明獎學金，緊係獎啲人學嘢叻嘅。關電競咩事？
如果你話打機叻又剩，咪參加比賽咯，比賽叻嘅咪有獎金。
一樣道理。

樓主攞無撚到獎學金妒忌?

呢個先岩 copy錯

平時你地成日屌林鄭 唔通又妒忌？

你話係就係？你代表成個社會？

推廣呢d有益身心既活動唔洗獎勵呀？

典型小農華人思想

我無話過要自己拎 只係幫人爭取 OK?

唔通俾錢你呢啲人間垃圾去追尋電競夢

利申: undergrad+grad school 冇用過自己錢讀

屌 有人俾咪有 lo, 打機無咪因為無人覺得值得俾 lo, 關獎學金咩事

打啲噉嘅野都自居 詭辯家

睇到都打冷震 改名啦Ching

有無諗過你成績都未夠班攞

你一開始又話打到鑽石點解無獎機金，呢家又話無講過自己要拎，你個龍門都幾撚大架喎

首先當佢有益身心，強身健體
咁都係關開發同研究人員既事
獎學金正路都係比呢d當時學術性較高既人
你所講果d錢頂多咪廠家比你果d
呢d推廣既錢咪係廠商既marketing cost
睇你算唔算係獎學金方式

第一 讀書係辛苦既 要有好成績要下苦工 由於辛苦所以就有獎學金呢樣野尼鼓勵學生讀書

第二 社會上對知識學歷有需求 所以用獎學金黎吸引人讀書

相反 打機係好多人都鐘意 根本唔需要用錢別引人去打機 樓豬又講到打機同打麻雀一樣可以減低患上亞兹海默症既機會 咁姐係打機既好處無獨特性 無需鼓勵

總括而言 樓豬係學渣除左打機叻無野識 連一般論證都唔識 竟然仲夠膽上連登開po 抵你比我係呢度完美擊殺

你話唔係就唔係？

又係d 電莖係度嘈
你讀書廢因為你淨係識打機